我害怕、我害怕自己的運氣用盡

曾幾何時，我相信能在中學六年遇到一生知己是運氣的展現。即使畢業後，仍有同感。每逢公開試的季節，心中總會憶起以前的點滴。

今日突然想分享自己升上大學的感受。

我深知大學不再是一個小小的群體，地方很大，不再像中學課室那樣擠迫，三四十人迫在一個狹小的房間，動作稍為大些都會撞到隔壁的同學。那些小爭吵由此開始，但我們深知，這些小鬧劇不會影響我們的感情，只會增添回憶。到了大學，即使你撞到隔壁的同學，你還會大大聲和他嬉鬧？抑或，你連他的中文全名都說不出。

是我們長大了，內心變得成熟，不屑沉醉於昔日吵吵嚷嚷的時光？或許有部分人是，但不包括我。我還記掛著那擠迫又充滿汗臭的男更衣室，座落在那破舊又狹小的「體育館」的隔壁。

那「體育館」只容得下一個羽毛球場，館內矮得把球開高一點也會碰到橫樑，真是差劣的設計，從中學就一直吐嘈。球埸後還蓋了個後台，台上勉強放得下幾件歷史悠久的健身設施。總有些自以為是的學生趁著體育堂到那台上，把健身設施亂玩一通。而那貌似六十有餘卻未提退休的體育老師總是以他那洪亮又帶點口齒不清的話腔喝止我們的所作所為，那是令人懷愐的體育堂啊！

現在，我亦算是在大學認識了一眾傾得埋的朋友，但心中總是有著一層薄膜隔著。

Ps:大埔中學